\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{QuadrantEins}
\end{center}
\caption{Kennlinie $I_\mathrm{C}(U_\mathrm{EC})$ für fünf Basisströme}
\label{fig:QuadrantEins}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{QuadrantZwei}
\end{center}
\caption{Kennlinie $I_\mathrm{C}(I_\mathrm{B})$ für $U_\mathrm{CE} = \unit[8]{V}$}
\label{fig:QuadrantZwei}
\end{figure}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{FrequenzKapazitaet}
\end{center}
\caption{Abhängigkeit von Schwingungsfrequenz und Kapazität}
\label{fig:FrequenzKapazität}
\end{figure}
In Abb.\,\ref{fig:QuadrantEins} wurde die Abhängigkeit des Kollektorstroms von der Ausgangsspannung für fünf verschiedene Basisströme aufgetragen. Eine Detailansicht des Sättigungsbereichs wurde in Abb.\,\ref{fig:QuadrantEinsDetail} aufgetragen, da die dicht gedrängten Messwerte zu Unübersichtlichkeit geführt haben.

Die Abhängigkeit von Kollektor- und Basisstrom wurde in Abb.\,\ref{fig:QuadrantZwei} aufgetragen. Aus der quadratischen Regression\footnote{via gnuplot, $\chi_\mathrm{red}^2 = 0.02$} $I_\mathrm{C,Regr}(I_\mathrm{B})$ lässt sich der Stromverstärkungsfaktor an der Stelle $I_\mathrm{B} = \unit[0.4]{mA}$ berechnen:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
\frac{\Delta I_\mathrm{C}}{\Delta I_\mathrm{B}} &= \Dfrac{I_\mathrm{C,Regr}}{I_\mathrm{B}}(\unit[0.4]{mA}) = 125.2 \pm 2.8.
\end{empheq}
Die mit Oszilloskop gemessenen Frequenzen und die Kapazitäten wurden in Abb.\,\ref{fig:FrequenzKapazität} doppeltlogarithmisch aufgetragen. Außerdem wurde die Frequenz theoretisch mittels Formel (\ref{eq:FreqCapacity}) und den gemessenen Effektivwerten für Spannung sowie Stromstärke vorhergesagt. Die relative Abweichung der Messwerte vom theoretischen Wert beträgt im Mittel \unit[3.5]{\%}.
